\section{Bilan}
	\subsection{Évolutions possibles}
		\paragraph{}
			Les différentes GPOs créées pourraient être déployés avec des scripts powershell afin de recréer les GPO d'un domaine sur un deuxième domaine. De nombreuses autres GPOs pourraient être mises en place, que ce soit au niveau de la sécurité, que de la personnalisation du poste utilisateur.
	\subsection{Conclusion}
		\subsubsection{Tanguy Blochet}
			\paragraph{}
				Ce projet a été très intéressant, il m'a permis de mettre en application toutes les connaissances étudiées en prosit. Il a fallu beaucoup de patience pour ce projet, que ce soit pour l'installation, ou le redémarrage des machines virtuelles. Le groupe a eu une très bonne entente et a très bien fonctionné.
		\subsubsection{Baptiste Saclier}
			\paragraph{}
			Ce projet fut assez interessant, car il m'a permis d'acquérir de bonnes compétences technique dans le domaine Active directory. Je regrette la lenteur des installations Windows qui ont freiné l'avancement du projet.
			De plus, il semble que centreon dispose de nombreux bugs sur le fonctionnement des poller ce qui nous a fait perdre énormément de temps.
			Il serai peut être plus judicieux de trouver un superviseur plus stable et disposant d'une meilleur communauté.
		\subsubsection{Jean-Guillaume Ponsard}
			\paragraph{}
				Ce projet était très intéressant et a permis de mettre en pratique les connaissances acquises lors des prosits. L'installation et la configuration des serveurs et des clients était lente et demandais de la patience, surtout lors de mises à jour forcées par Windows. J'ai beaucoup apprécié le groupe et l'ambiance de travail qui nous a permis de travailler de façon efficace.
